<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Po's Haunted Attic</title><link>https://popopuko.github.io/</link><description>Recent content on Po's Haunted Attic</description><generator>Hugo -- 0.152.2</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 14:38:40 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://popopuko.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>棒针新手笔记：第一条围巾、Noro Kompeito毛线使用感、灵感和待织</title><link>https://popopuko.github.io/posts/knitting1/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:38:40 -0500</pubDate><guid>https://popopuko.github.io/posts/knitting1/</guid><description>&lt;h1 id="非常随便地掉入深坑"&gt;非常随便地掉入深坑&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;这两年虽然自己不织，也有用上手织帽子和围巾若干，知道了自己手织的东西线材精挑细选，而且可以织出由于成本高而难以流水线批量生产的图案和花样；但因为捡二手已臻化境（，不缺高质量纱线的针织衣饰，一直缺少开始认真学的契机。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="j.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;二十年老knitter最近开新&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;直到年底有一天J看到本地一个毛线店打折的消息，两人就一起去看。我是很喜欢逛毛线店的，愉快的心情和逛唱片店差不多，全部都摸摸看看一遍，和同行的人聊聊喜欢的唱片，但因为家里没有唱片机，转完一圈潇洒拍屁股走人并得意洋洋地想这一趟劲省大几百刀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一次就湿鞋了，在货架上看到了一团Noro毛线，配色是我最喜欢的斑驳黄绿色调，春季紫叶李发新叶的颜色，零星缀有芽黄、草绿、亮蓝、紫色、赭石、珊瑚、泡泡糖粉，色彩对比亮眼又很融洽和谐，近看毛线的质地朴拙，粗细、捻度都不是很均匀，和这个野花草甸的热闹配色又正合适。总之喜欢得不得了，虽然什么也不会织还是带了一团回家。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="swatch.png#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;我看中的是13号Sabae，J也非常喜欢下面的18号&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;回家以后就开始比较认真地学了，在练习用线上先学最简单的knit和purl针法，从garter stitch和stockinette stitch开始。最初的练习非常惨烈，很多针线绕反了，或者握针不紧而掉针了，或者试着修补但不得法所以错得更严重，解决方法就是找了knit和purl的照片示意图放在旁边当小抄，想不起来了就拿出来看一眼继续织。随后学习了已经织好的针怎么拆，我觉得这是我学过最有用的棒针技能（，只要会拆就有敢织敢练的底气。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="prac.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;灰色是做过的所有练习，也就这么可怜的错误百出的一点点&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这样拆拆织织到基本不出错，速度也上来了，就开始考虑第一个项目织什么。对我来说还是挺难决定的，种种原因：毛线很特别也很昂贵，不想做全是平针的小东西，觉得有点普通；毛线只有一团，虽然Noro毛线分量很大，但也不够做大面积的项目；技术实在有限织不了复杂的花样，而且太繁复的图样和杂色、粗细不均的毛线组合在一起又会互相吞食减分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是这个时候开始使用Ravelry，先是看图样的热度排名，前几页没有既喜欢又适合这款线的图案，于是放弃；然后在毛线搜索中找这款毛线，看看别人都织了什么，这才发现Noro有很多很多系列的毛线。我的这个是Kompeito（金平糖，国人叫花糖）系列，成分是棉、真丝和尼龙，DK粗细（织起来才觉得这个完全不作准，后面展开讲），花色像金平糖的细闪一样是零星缀在其间的；Ravelry上最流行的是Silk Garden和Silk Garden Sock系列，羊毛混纺，浓郁饱和、近乎纯色的段染配色，织出来接近宽条纹，非常适合织围巾。&lt;/p&gt;
&lt;div style="display:flex; gap:12px;"&gt;
&lt;figure style="width:48%; margin:0;"&gt;
&lt;img src="striped.png" alt="xxx" /&gt;
&lt;figcaption style="font-size:0.9em; color:#666;"&gt;
↑ Silk Garden
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure style="width:48%; margin:0;"&gt;
&lt;img src="jchan.png" alt="yyy" /&gt;
&lt;figcaption style="font-size:0.9em; color:#666;"&gt;
↑ Silk Garden Sock
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;最后选择了图上右边那款Noro Fan Scarf图样。看到有人也用Kompeito织，虽然没有大片明显的条纹，但简单的镂空不至于把线的细节吞掉，和线也算搭，再看看pattern只需要学k2tog和yo两种超级简单的针法，其他的全是knit和purl，适合我的水平，就愉快地做了决定。接下来就是织小样，一般织小样是为了看线的gauge和图样里用的是否一致，看是否需要调节针号、针数等；围巾对尺寸要求没那么严格，我这次织一小块只是为了最后确认线和图案的契合程度，效果还算满意，正式开织！&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="swatch.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;简陋小样留念，拍完就拆了&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;真织起来反而没什么好讲的了，怕出错，每织一行就数一遍针数是否正确，一直到最后一行织完；随着进度推进，织的速度越来越快，拆掉错误针的速度越来越快，数针数的速度也越来越快（。编织需要明亮的光线，但家里的灯角度亮度都比较尴尬，我也跟J学着戴上户外头灯织；也是这时候织得每天神情恍惚，头灯一会忘了关一会忘了开，像一个黄金矿工的幽灵在家里蹒跚游动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.23晚上开始织，1.2织到了想要的长度，1.3cast off，十天完成了第一个编织项目！之后是过水和定型blocking，把湿围巾用大头针固定在有小格子（可以比较容易找到直线）的塑胶垫子上晾干，因为围巾两端边缘是波浪形，还要在每个波浪尖端用针。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="block.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;定型之钉板现场&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="wave.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;很喜欢捏造波浪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h1 id="noro-kompeito-13-sabae-织感"&gt;Noro Kompeito #13 Sabae 织感&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;叫测评可能不太适合，因为我没有任何数字可以提供……虽然有些可能是我的少见多怪，但还是趁新鲜记一下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kompeito色号很多是用日本的地名命名，色调非常宽广丰富，像金平糖细碎反光一样点缀着各种杂色。不知为何国人使用的似乎多是数字较小、底色较浅的色号，北美基本没得卖；我觉得低饱和的浅色底色+杂色如果选款不好可能会显得脏乱，太复杂的蕾丝图案配这个线可能结构就不太明显。我更喜欢10号之后的色号，主色调有个明确有力的主题；当然浅色也有很可爱的，经典的1号配色甜美和谐，像复活节蛋。
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="K-KOMPEI.jpg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;#01 Shiro&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;材质松软舒适。因为各有1/3左右的棉和真丝，很多人用来做夏款的背心和T恤。这款纱线真丝的光泽是很微妙的，有微微明亮的硬糖感。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;虽然另外1/3左右成分是尼龙，也标榜是“天然”，这个说法应该是因为没有使用有毒的化学染料？确实没有闻到任何染料气味。不知道一般毛线固色如何，这款下水时水中有绿色落色，但毛线本身并没有出现明显褪色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kompeito是单股线，可能因为是手工线的缘故，捻度和粗细极其不均匀，标识是DK线，但有的部分能细到fingering以下，有的部分无限松无限粗，织的时候时不时要手动拧一下来捻线（捻过了之后还是粗。粗细不均就算了，线拧得太松的话让人非常担心线的强度；这次的恐怖故事是织完block之后我得意地戴上拍了几张照，就发现cast off留下的线头自己断了一半，赶紧摘下来weave in把线头藏藏好。
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="width.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;随手拍的粗细对比，非常明显，抱歉头灯下有巨大色差&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;织和下水定型的时候都发现许多细小的白色尼龙丝掉屑，扯下来感觉对线不好，不扯对强迫症不好，并不影响整体织物的观感，就是如果细看看到了很碍眼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="接下来织什么"&gt;接下来织什么&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我觉得跳兔子洞以寻找灵感，是我在knitting里最喜欢的部分（和knitting毫不相关了已经，从艺术品配色、流水线产品款式、vintage商品的独特细节，到更现实的“Ravelry上能找到什么pattern”之间跳来跳去，大脑真是爽死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到时间、精力和金钱（毛线）对我来说都很昂贵，衣柜里不缺理想的衣服，也没有想要达成一周织一件毛衣的速度成就感，所以决定要织什么的时候就比较挑挑拣拣。总之跳过曲折兔子洞，讲讲我眼下的Ravelry待织列表里有点什么：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.ravelry.com/patterns/library/long-eared-owlet-cable-hat"&gt;Long-Eared Owlet Cable Hat&lt;/a&gt; 综合技术水平、毛线（从J那里领养了两小团藕合色毛线）这些因素，这个是目前最实际的项目。已经开始学习用到的各种新技术，还学会了圈织织小样的方法（参考视频），估计很快就可以cast on
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="seraphim.png#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Knit Picks Palette Yarn Seraphim&lt;/p&gt;</description></item><item><title>赫尔佐格的狂喜真实：The Future of Truth 随记</title><link>https://popopuko.github.io/posts/251218herzog/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:04:59 -0500</pubDate><guid>https://popopuko.github.io/posts/251218herzog/</guid><description>&lt;p&gt;在书店看到赫尔佐格的新书 &lt;em&gt;The Future of Truth&lt;/em&gt; 出现在推荐区，拿起来翻了翻，介绍说是讨论在造假成本比任何时代都低的当代社会中，艺术家应该怎么定义和表达真实，感觉蛮有意思。之前看过赫尔佐格的电影，印象还是这个人拍电影热情洋溢到不要命的程度，听过一些轶事比如拍摄期间拍摄地的土著（也是演员）问佢：要不要我帮你把那个跟你不对付的主演杀了，以及佢第一台拍电影的摄影机是偷来的；于是我也基本没有心理包袱地放下书，去zlib下载了免费epub开始阅读（。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="2kinski.jpg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;赫尔佐格与差点被土著杀了的 Klaus Kinski&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;赫尔佐格通过自己的作品和拍摄过程来论证佢的理论，即无论什么时代，人的感情和反应永远都是相对更加“真实”的。赫尔佐格2019年在日本拍了一个伪纪录片 &lt;em&gt;Family Romance LLC&lt;/em&gt;，是受到日本一个同名公司的启发。该公司提供租演员业务，客户可以雇假老公应付家人，雇朋友排解寂寞，etc；公司的创始人自己就是干这个出身的，经验丰富，赫尔佐格联系他，想用他公司的名字命名电影，也想用他麾下的员工参与演出，合作途中发现这个人对表演十分有见解（可以想象…干脆请他做了主演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部电影我没看，书里也没讲梗概以外的很多内容，但着重讲了电影拍完一年以后的事情。NHK联络这位创始人，说我们想以你公司的这种文化为主题拍个纪录片，能不能给牵线找一位你们曾经的客户，可以匿名，我们跟拍一个纪录片。于是创始人给他们介绍了一位孤独老头客户，曾通过公司雇过几次假朋友陪玩，老头分享了自己的孤独心情和经历。纪录片拍完播出后，NHK收到观众来信说这老头并不是客户，而是这个公司的演员，甚至在赫尔佐格的电影里还出镜过。这件事引发了轩然大波，NHK郑重道歉。面对大丑闻，创始人倒是十分坦然地出面解释：拍纪录片没有介绍客户而是介绍了演员，是因为在镜头前真正的客户会感到羞耻而遮掩自己的孤独，绝不会将其完全表现出来；而他的演员，已经缓解过上百人的孤独，才是了解并且能讲述真正的真实的人。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="3familyromance.jpg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Family Romance LLC&lt;/em&gt; 剧照，图中男性即为同名公司创始人石井裕一&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;赫尔佐格的另一部纪录片 &lt;em&gt;Little Dieter Needs to Fly&lt;/em&gt; 讲越战幸存飞行员 Dieter Dengler，此人在战后德国长大，从小挨饿受穷，移民美国成为一名飞行员，在老挝执行任务的时候被击落并俘虏，后来获救。纪录片第一幕是飞行员获救之后回到美国在加州的日常生活，他从自己的车里走下来，把车门关上，再打开，再关上；然后走到副驾驶检查情况，把车门关上，再打开，再关上；走到自家门口，把门关上，再打开，再关上。他反复用力开关门，因为在老挝作为俘虏的日子里你是无法自主地去开关一扇门的。赫尔佐格：这个开头很绝妙，有悬念，又让观众对主角有了亲近感（大意，很多电影演一个小时都没有我这个效果，但是呢，这个场景是我设计的！这人并没有这个习惯！我是怎么想出这个点子的呢，我去这人家里采访，发现他家挂着很多画，内容都是半开半关的门，我问他这些画是什么意思，他说没什么特别的意思，就是自己有个邻居画了一大堆这种画，十美元一张批量卖给我了，我就挂在家里。赫尔佐格：你觉不觉得很奇妙，在老挝作为俘虏的日子里你是无法自主地去开关一扇门的？前飞行员：你说得好有道理啊，赫尔佐格：好，那电影开头我们就这样拍。这部电影里还有别的艺术加工，赫尔佐格看助理给的一些参考录像，其中一个场景发生在战后1946年的美国，肉铺窗口挂着一根香肠，非常显眼，路过的人都能看见，面有菜色的疲惫路人从肉铺门口路过，每个人都会抬头凝视这根香肠，但因为囊中羞涩，每个人在久久凝视之后都离开了。赫尔佐格看了说这个有意思啊，虽然不是发生在德国，我还是把这个场景编进飞行员贫穷的童年了，电影里有飞行员的独白：当我第一次路过肉铺，看到窗口挂着的那根香肠时……&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="4door.png#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Dieter Dengler 开关房门，演技还蛮自然的&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这种借题发挥移花接木虽然在艺术创作里很常见，但像赫尔佐格这样数十年如一日地拍摄纪录片来对抗纪录片的概念，堂而皇之把谎言用在纪录片里的也是独一份的厚颜了（绝无贬义！佢在 &lt;em&gt;Lessons of Darkness&lt;/em&gt; 中拍海湾战争后的科威特，每一个油井都被点了火，天空和大地漆黑，只有火焰蔓延燃烧。在所有图像出现之前，开篇是一句来自帕斯卡尔的quote：The collapse of the stellar universe will occur – like creation – in grandiose splendor. 赫尔佐格：这个开头就很有力量，一下就给影片定下了基调，除了一点：这句话并不是帕斯卡尔写的，是我写的！虽然帕斯卡尔来写应该也没有我写得好，但这里使用他的名字来增强力度是很重要的！&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="5lessons.png#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;帕he斯er卡zuo尔ge名言之后出现的第一个画面&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;但很难否认有些时候这样的真实确实更有说服力，还有些额外的喜剧效果。一次赫尔佐格给朋友的电影跑龙套，在一个偏远国家扮演一个修道士，拍摄间隙穿着戏服休息，发现片场有个男人手拿一束枯萎的花探头探脑，赫尔佐格就问你来干嘛的，男人说我的老婆孩子离开我了，我想向你忏悔，赫尔佐格：我不是修道士，我是个演员。男人说：没关系的（？于是赫尔佐格把摄影师喊过来：你来给我们拍一个忏悔录像吧。男人就开始忏悔，但对老婆离开的原因含糊其辞。赫：因为你出轨了，你老婆才会离开你。男人大惊失色：没有没有，怎么可能有这种事。赫：你不仅出轨了，还出轨了五个人！男人如遭雷击：确实，确实，确实至少有五个人。然后赫尔佐格开始用拉丁语念经（“我以前信过天主教，还记得好多拉丁语呢”，最后男人欣悦平静地离开，认为这场如假包换的真实忏悔过后老婆很快就会回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样说很奇怪，但我觉得赫尔佐格的电影思路跟chatgpt打圆场有点类似，用户跟gpt说哎你看A事和B事是不是巧了，要是其中有联系就太奇妙了，gpt：天才啊！这后面确实有个科学规律xyz理论，你的猜想是正确的，除了A事B事之外，C事D事也和这个有联系哦。用户：难道我真的是天才？发现到处都搜不到xyz理论才知道是ai编的，但不由得觉得一部分隐秘的联系是自己发现的，从此以后ABCD的联系怎么看都更加真得不得了。赫尔佐格骄傲地声明：现在fake news满天飞，造假越来越容易了，但人的感情和反应永远都是真实的，我编织甚至捏造过的ecstatic truth高于accountant reality、即一般意义上事实的真实，是真正的真实。你的真实是对真实的虚弱捕捉，我的偏见才是最饱满的真实！看到这里关上阅读器感叹真是个神人，人中浣熊，这种神人居然写了一本关于真相的书，神上加神，居然还真有人（我）看这书试图了解艺术中的真相，本读者也是够神人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025.11.10&lt;/p&gt;</description></item><item><title>鸟的阴谋和人的阴谋: Cuckoo: Cheating by Nature 读后随记</title><link>https://popopuko.github.io/posts/cuckoo/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:34:01 -0500</pubDate><guid>https://popopuko.github.io/posts/cuckoo/</guid><description>&lt;p&gt;今年开始观鸟之后读了一些关于鸟类的书，有趣的也有一些，读到第一本相当喜欢的是Nicholas Davies的Cuckoo: Cheating by Nature。Davies是一名生物行为学家，对大杜鹃的行为进行了多年的观察研究。这本书读起来非常上瘾，一边讲理论，一边讲行为观察实验，环环相扣，尤其着重描写了历史上的科学家，即作者的“英雄”们，对行踪隐秘的杜鹃行为的研究过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从亚里士多德开始人们就知道雌杜鹃只生不养，让其他鸟类把小杜鹃当成自己的幼崽喂大，但不知道杜鹃的骗局具体是如何实现的。在没有双筒望远镜、观鸟尚难的时代，对鸟类的了解很大部分来自oology，一门以收集鸟巢和鸟蛋为中心的学科。当时人们通过采集（普通）杜鹃蛋已了解到，不同寄主巢里发现的杜鹃蛋形态各异，但多数都和寄主的蛋有相似的颜色、尺寸和斑点，由于同一只鸟不太可能决定自己某颗蛋的颜色，人们倾向认为杜鹃存在不同的亚种，有各自专攻（？）的寄主，只会把蛋下在有类似形态的寄主窝里。一战前在杜鹃蛋领域非常知名的德国科学家Eugene Rey，曾在一个繁殖季节里收集了17枚产自同一只雌杜鹃的蛋，创造了当时的世界纪录。关于杜鹃是怎么把蛋弄到寄主巢里也有两个流派，Rey是一位“beaker”，即认为杜鹃会把蛋生在地上，再把蛋叼进寄主巢穴；另一种“regurgitators”则认为杜鹃是把蛋含在食管里，再把蛋反刍吐进巢穴。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="2eggs.png#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;非洲杜鹃与其寄主叉尾卷尾的蛋外观对比，https://doi.org/10.1098/rspb.2023.1125&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一战期间，一个叫Edgar Chance的英国鸟蛋学家对杜鹃产生了强烈兴趣，他的两大动力：1.打破Rey收集杜鹃蛋的记录，2.Chance既不是beaker也不是regurgitators，他觉得杜鹃就是屁股对着寄主窝直接把蛋生进去的，但没有证据。出于这两个原因，他在同一片区域进行了持续五年的观察（偷蛋）实验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一年，Chance通过辨识蛋发现了两只雌性杜鹃A和B，她们占据各自领地，把蛋下在各自地盘的meadow pipit（草地鹨）窝里，A生的蛋多，B生的蛋少。Chance把所有寄生蛋和寄主蛋都收集起来，蛋屁股全部开小孔，通过分析胚胎发现所有杜鹃蛋和寄主蛋都处于同一发育阶段。如果一只杜鹃一个夏天能下十几颗蛋，那她一定需要精心选择还在陆续生新蛋的寄主；而草地鹨一窝只有四五个蛋，每天产一个，所以雌杜鹃产蛋的窗口非常短只有四五天。Chance判断今后与其在茂密的植被里徒劳地搜寻杜鹃，不如蹲守寄主窝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二年，发现这一年草地鹨很少，已经了解杜鹃对寄主偏好的Chance决定进行干预，在杜鹃即将到来的五月初，他把已经开始孵化、因此不会再有杜鹃寄生的草地鹨的蛋整窝收走，失去蛋的草地鹨马上开始建新巢、下新蛋。随后第一年的杜鹃A和杜鹃B又回来了，虽然本地还有很多其他常被杜鹃寄生的鸟类，但她们保持了与去年同样的领地分配，并仍然把蛋下在草地鹨的窝里。每天观察寄主巢的方法非常有效，Chance确定小杜鹃需要12天孵化，而草地鹨的蛋要13天孵化，所以刚出生的杜鹃有时间可以把寄主蛋踹出窝去；此外他发现了18个杜鹃A产的蛋，并观察到她基本是隔天生一个。此时的Chance已经打破了Rey的杜鹃蛋收集记录，但他一直以为Rey收集的数目是20枚，以为自己并未成功，决定明年再来（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三年，为了让杜鹃产量再创新高，Chance决定对蛋和窝进行进一步的“farming”，每当他算着杜鹃该有蛋了，但寄主还没开始下蛋窝是空的，他就往里面塞一个，造成“寄主已经开始产蛋了但还没开始孵蛋”的假象，哄骗杜鹃下蛋；加上因为对寄主巢和杜鹃的产蛋周期的掌握，Chance已经逐渐可以判断杜鹃哪天会在哪个窝里下蛋，于是观察杜鹃下蛋的过程变得可能。一开始他早上去扒鸟窝，发现杜鹃蛋已经在里面了，第二天起得更早，发现杜鹃蛋已经在里面了，才意识到杜鹃应该是下午下蛋。杜鹃A在下午进行或长或短的观察潜伏后，飞到目标巢里逗留十秒钟左右再离开，Chance团队此时去扒鸟窝，看到少了一枚寄主蛋，多了一枚杜鹃蛋，但仍然没看到过程。杜鹃A在这一年产了21个蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四年，Chance终于成功了，因为farming+成功预测杜鹃下蛋的位置，他提前放置好用草和树枝扎成的藏身处，雇佣摄影师进行拍摄，成功拍到了很多条杜鹃A下蛋视频：她飞进寄主巢，取走一只蛋用喙叼着，迅速把自己的蛋下好，立刻飞离现场，休息并把蛋整只吞下。这证明了beaker们观察到杜鹃叼着飞的蛋其实是寄主蛋，杜鹃像其他鸟一样是直接把蛋下在巢里，并没有搬运的过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="3chance.jpg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Edgar Chance 钻进他的伪装小草屋&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;最后一年，已经炉火纯青的下蛋观察者Chance增派了摄像师，并邀请客人一同观鸟（但炎夏下午无尽的等待令人昏昏欲睡，不乏观鸟客因为打盹错过了宝贵的产蛋十秒。）他甚至增加了假鸟巢进一步引诱杜鹃下蛋：这一年杜鹃A下了25个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chance写了两本关于杜鹃的书，制作了杜鹃产蛋的纪录片。在这五年中杜鹃A共下了90个蛋，基本全部被Chance薅走并精心记录在案，现在均完整陈列在博物馆。杜鹃A从非洲到英国来回苦飞这五年间，并没有留下自己的后代，&amp;ldquo;But the cuckoo&amp;rsquo;s laying secret, a mystery since the time of Aristotle, was a story told by her eggshells. Her memory endures in those lifeless jewels.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chance一辈子收集鸟蛋，还因为收了稀有鸟蛋而被罚款并逐出英国鸟类学会。他给自己的女儿起名叫Cardamine，一种在英国被称作“杜鹃花”的纤弱花朵。&lt;/p&gt;
&lt;figure class="align-center "&gt;
&lt;img loading="lazy" src="5cowbird.jpeg#center"
alt="xxx"/&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;北美常见寄生鸟类褐头牛鹂（Brown-headed cowbird）幼鸟与寄主亲鸟红眼莺雀（Red-eyed Vireo）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2025.08.06&lt;/p&gt;</description></item><item><title>About</title><link>https://popopuko.github.io/pages/about/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://popopuko.github.io/pages/about/</guid><description>&lt;p&gt;欢迎来到po的浣熊阁楼！目前主要用作长文备份，欢迎吹水聊天、提建议、订阅。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Now</title><link>https://popopuko.github.io/pages/now/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://popopuko.github.io/pages/now/</guid><description>&lt;p&gt;排名不分先后的待更新：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;柯南伯格观赏嘟文增补搬运&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025捡垃圾十佳&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;观鸟第一年&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;读书笔记搬运 ✔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果能找到的话搬运：久病成医的心理咨询相关鸡汤，自炊经验和锅具杂谈&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多伦多thrift store名录&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>